[好多個0呀屌！]越南峴港五日hea遊之旅

第一次出遊記 唔知有無人睇但都同大家share下

今次係我第一次去越南，咁岩濕鳩express 有平機票去峴港Danang，兩個人$1600 好扺屌 個期係岩岩過去嘅12月15-19號

5日行程：
Day1: 香港朝早6點幾機，8點幾當地時間到峴港
Day2: 順化
Day3: 五行山+會安古城
Day4: 峴港市
Day5: 夜晚6點半倒機，10點當地時間到香港

見到上面張圖都見到去左Museum of Danang，我本身自己好鐘意行museum,
今次5日總計都去左4-5個博物館藝術館嗰啲。今次都想介紹下，因為有啲睇完都幾深刻

一開始梗係由最多人會問嘅越南盾咁多個零點玩法同簽證點搞開始講喇

喺越南用越南盾，但係可以喺香港可以兌到盾嘅地方真係唔多，

我就喺香港用恒生兌左美金先 大家都知美金港幣玩 聯繫匯率, keep住喺7.8倒嘅水平，所以幾時兌都得。我地兩個人兌左600蚊美金 都係出發前先攞

我地諗住去到越南先將美金兌做盾，點知中伏

(呢張圖我喺Ulifestyle嘅blogger到借嘅，因為我都係去呢間，無影到相，比番credit佢 )

喺機場出面嗰間到兌，我屌600蚊美金兌到63張二十萬盾嘅紙幣 即係 550美金 屌你食水都幾深 食左我4舊幾水

呢到教大家一個玩盾兌港紙嘅方法
一張200000 二十萬面值係最common可以兌到嘅，而一張係大概70蚊港紙，一半十萬即係35蚊，
而個到基本上個單位係K,即係跟3個零，
所以我個時睇價，
100K即係35蚊港紙，10K一萬蚊就係3.5，
所以其實你見到5個位嘅數，攞頭2個乘3.5就可以了

e.g 一杯咖啡 30000盾，我心中計30x3.5=10.5 港紙，抵到爛

所以總括而言都係唔好喺機場兌 有啲話no agent fee，就係喺匯率鑿你一筆 寧可撳機或者去到市中心先兌

LM

留名
2月都係去5日，去回程都同樓主一樣，應該係垃圾hkx

簽證呢

留名

留名 第時去，係簽證唔想搞

Sorry岩岩先有機會出文

講完錢銀，就講埋簽證先

簽證呢下野都真係煩，因為網上面有好多種方法，有貴有平。而我就跟我朋友教，落地簽！

比條拎先

要落地簽，首先要喺越南agent 網上搞approval letter，我就用呢個網，試完感覺良好。因為要填嘅野清楚，同埋最緊要係平 一個人 1個月內single entry 6蚊美金 我12月2號填好資料，用mastercard比錢，兩日就收到email

提一提最緊要check 清楚letter上名，passport資料，性別

email入面提得好清楚要print啲咩帶啲咩,
除左approval letter,仲有入境form,記得幾多係人就print幾多份 我個時on99 print得一份
仲有要帶兩張證件相 我就求其地鐵站名仕快相標準通用passprt個隻 柒到核爆

到左越南之後，一落機見到嘅除左廁所,就係老閪咁大隻字寫住Visa Counter
(呢到無相比因為唔比影 )

基本上，拎住份approval letter，填好一人一份form，拎埋相就ok了，排隊去counter連埋passport比佢
問題來了 頭先話print得一份咁點呢？唔使驚，counter有得拎不過早print就早填定輕鬆啲囉

比左佢之後，就要等佢搞。大概20分鐘到。佢就會好似小學雞點名咁逐個嗌
佢用越式英文嗌,都真係可落足耳力。
不過tips係佢順交form個條隊嗌,所以你認到你前面個毒撚有，咁你就差不多了

比佢召喚左，拎番貼左貼紙嘅passport，比每人25美金，就完成了 全個程序 31蚊美金，二百幾港紙，平靚正

最後要講一樣野就係passport,
我自己揸BNO唔係特衰 都要整簽證。
全部Birth place, nationality個啲由approval letter到form 都係Hong Kong 都無問題架

講哂兩樣最煩野，就可以落第一日行程了

一路講啲教學野多字少圖，之後到景點行程會多番啲

Just back from there on Sunday.
路邊大排擋海鮮火鍋平靚正夠兩人食

可能你見過我

未必，主要起沙灘同酒店家庭樂。好多自己心水景點冇時間去

好鍾意越南 等你講museum
btw我上年去喺機場兌好似冇你食水咁深

lm

樓主尾果幾日橫風橫雨哦

仲以為好多個0係好多囡囡既意思

我今日要夜晚先出到文 一定會出 大家期待吧 多謝支持

係啲濕鳩盾好多個0

買上網卡定係wifi蛋？

留名 下個月去

答下先，我用左wifi 蛋，crazy egg不過中撚左伏 勁撚差收得。
反而一過關之後勁多4G sim，雖然我無試不過我相信幾唔錯

Day 1 Part1
我地個日好早就落左機，搞掂哂之後去到酒店大概11點。
我住個間係叫Monaraque Hotel, 都係峴港酒店海灘區。
由機場搭過去30分鐘，100K盾
可能因為新，所以真係勁平！500蚊晚包早餐同有Free Afternoon Tea
(我唔係打手 ，純分享)
等CheckIn有野飲

Afternoon tea

我地settle好哂之後，第一個景點就係峴港博物館Museum of Danang

入面有3層。入面包括嘅料真係好多。
有最初峴港原始部落嘅地理，生活模式，器具考古發掘；
仲有以前越南人嘅文化，不論衣著，音樂，婚嫁，娛樂，打獵用具，飲食文化，貨幣等都鉅細靡遺。

喺越南周圍都係中文，因為以前越南一部份被中國統治過,影響非常深遠

一見到頂帽就諗起越棧

峴港以前嘅民族樂器

當中令我覺得最深刻嘅，絕對係關於戰爭嘅個層。
入面好詳細咁講當時越南同其他國家例如中法意西等嘅關係。而講當時峴港人對抗法西聯軍幾年入面點樣奮戰將佢地擊退都好detail

而最最最重要嘅，係入面有好多好多真實嘅戰爭用具，當時士兵嘅用品，槍炮等。全部都係當時越戰所留落嘅遺物。
甚至連導彈彈頭都好多唔同size...

而最令我心Up嘅，莫過於當時戰爭嘅相。最重要當然係呢幅
入面仲有好多其他受到當時凝固汽油燀炸中嘅人嘅殘照，流離失所嘅小朋友等等，，入面啲相，真係好心痛。

當然唔少得當時嘅美軍隨身帶住嘅投降書。。

(張圖我上網先搵到張有哂內容，博物館入面個塊真品好多字都甩哂)

戰爭嘅殘酷，帶走左唔少無辜嘅人嘅生命，同佢地嘅家人。
呢個係個到我最鐘意嘅展品，係一個藝術家用導彈碎片整成嘅，去對當時戰爭嘅傷害同無情作出批判。導彈爆炸，變成碎片嘅唔只彈本身，仲有無數個生命，同家庭。

睇哂成個展，有一個名不斷出現，就係Uncle Ho
諗左好耐係邊個，原來就係越南之父 胡志明

基本上喺越南任何地方都會見到佢

睇完呢個博物館，我地就去左食喺峴港嘅第！一！餐！

留名g持 1月都去

岩岩都喺峴港番黎，啲resort冇得頂
Btw 越南盾我自己計就3萬=港紙10$，好似易計啲

我應該一日出一篇倒 近排都忙,
btw各位聖誕快樂

九月去咗峴港加nha Trang 後日去河內

諗住1個人去係咪好危險?

嚟緊會去留名

有冇住宿可以介紹下

第一餐呢

好似話越南叫雞正喎

各位平安夜快樂

Day 1 Part 2
我地去完Museum Of Danang，就諗去食第一餐越南野，一路行一路行
我地就行到一間細鋪，入面係食法式意味勁重，又有啲越南地道嘅鐵板早餐
呢個係大set,承惠50K
之後我地一路玩都發覺嘅種早餐成個峴港都係 我地諗住再食其他野,所以呢個set係唔會夠飽

食完呢個，我地又繼續喺市中心到行，我地突然間蕩到去間Fine Art Museum 精神上嘅糧食緊要過肉體
所以我地就入去行左轉

呢個係正門， 入場門票20000一個人

咁岩我地去呢一日係Danang Fine Art Competition作品展最後一日，所以睇到好多高質得獎作品
佢地比賽範圍好廣，咩媒介用料都有，Oil on Canvsa, Acrylic on Canvas, 拼貼，反光漆，水彩都有

二樓同三樓係常設展，佢作為一個藝術博物館策展都不錯，分區非常清晰跟材料分例如Wood, Steel, Oil Paint等，又有跟時序分Contem, Post-War等，而有好多都有英文介紹。而入面都有唔少共產意味嘅作品

又過左一個鐘，我地真係要去食野

我地搭的士去左下一個想去嘅景點，就係Danang粉紅教堂

入去之前我地喺教堂斜對面個間地鋪食左我地第一餐越河個炒飯啲料其實一樣，不過好夠鑊氣

承惠 大概100K
點解咁貴 又話喺越南食河好平
屌啦佢個餐牌無價錢,喺正遊客區,擺明佢話幾多就幾多 不過圍番都係三十幾蚊，算鳩數

個日個教堂唔算多人
而喺入面因為有彌撒，所以唔入得去。不過喺出面行到都唔錯。
峴港宗教方面比較自由,教堂，佛寺，廟都大把。係呢個粉紅大教堂比較多人識，因為係峴港最大嘅教堂，同埋佢個顏色比較特別 不過咪鬼比網上啲圖昆到，其實真實睇無咁Pink

Part 2完
應該Part 3就完Day1了

其實近海灘個區個堆有好多,都有好多起緊。
我自己個間因為新先又平又多好野 我依家check番已經到唔到我買個個價
你用trip adviser/expedia個啲搵近海灘區,望下comment都無死架喇

其實峴港市中心都唔算，我都有夜晚自己一個人行。係會見到好多人喺條街到蕩，不過佢地都自己行緊無理我 而酒吧區更加係越夜越有機 我遲啲會講。
峴港同台灣一樣綿羊仔勁多，所以反而要學識點過長路，因為啲人唔係好睇交通燈揸 同埋可能袋唔好狽近馬路囉。我無見過有人咁搶袋，不過咁多人揸電單車都係小心啲好

30x3.5=10.5
阿爾克馬爾？

30K越南盾*3.5 =10.5 港紙 有匯率喺入面唔係直接計,係會少番個0

btw擺明係王梓軒啦

留名睇酒吧

黎緊獨遊峴港

黎緊都係住莫納卡酒店 不過400HKD一晚，好似仲平左

諗 緊一個人去布吉 定峴港好

Day 1 Part 3

睇完教堂，我地就諗住去峴港market，不過秒速走左 因為真係無乜興趣，不過都影左相

睇到都知有幾唔吸引

之後我地實在太懶,就番左酒店做spa
雖然貴過出面，不過都算平，一個人500K

之後做完都已經大概7點幾。
我地就落左去食海鮮
酒店街個到有幾間海鮮，但有間明顯多人啲。
我地無入到啲裝修好靚嘅大酒樓咁款個啲。揀啲up dup啲嘅正路啲又平啲。

我地嗌左半斤蟹，半斤蝦，半斤大蜆。埋單三百幾港紙
玩法係去揀完款，份量，之後同佢講點煮，都係不外乎steam, bbq, fried之類
對上呢個蟹係酸汁 我地跟隔嚟揀，有伏味 好酸不過都鮮嘅。可能我自己唔鐘意酸味

食完之後我地就番左去，第一日完了

好大個浴缸

我無去過布吉 幫唔到你做比較

樓主, 我都剛剛去完, 有間係機場外面,對住車路EXCHANGE個數好好喎

HEA吓CHILL吓一流

點好法？我真係嬲左比佢食左幾舊水港紙

More
之前係新加坡exchange已經想去越南，奈何身邊無人對越南有興趣

好想去
自己一個去會唔會唔安全？？

我１月頭去 諗住去埋會安睇睇

我冇記錯的話，對成1蚊港紙2903越南盾，有好幾間喺機場外面，都係去前睇遊記推介，去到見到有兩個香港人入嗰間，我就跟埋入去 之後我有試過喺市中心搵返呢間銀行，個數都冇機場咁高

Btw 快啲出文

有無去古芝地道 上次去玩真槍 行地道 d陷阱真係真係估佢唔到
好似靠d地道打贏左美軍

黎緊一月都去

Sim卡可以出咗機場先買
同一個價錢但gb數多啲

Lm

師姐我應該見過你 我又係15-19住呢間酒店

有無巴打去越南試過 "massage boom boom"

有文了有文了
Day2

呢一日只係去左基本上一個地方，所以集中一篇講。
之前講過，我地出入都係打的。
唔知係我地好彩定慣例係咁，我地從Day1由機場搭去酒店個個司機到拎左電話。
佢Offer 包車服務比我地，比跳標平都唔少。
我地第二日想去Hue City 睇皇城所以就搵佢。
車錢幾多，睇到最後話你知
由酒店去個到單程都足2個鐘
坐到勁攰。

我地十點半出發，去到順化Hue City剛剛十二點五倒。
遠處已經見到護城河同皇城了

Hue City係越南一個特別嘅地方，特別喺以前曾經係中國嘅地方。有個好大嘅皇城，入面都係中國式皇宮
之後越皇朝就沿用佢呢個皇城，到現代已經係歷史文化旅遊點之一。

成個皇城 參照中國正方四合院建築，配合中國盤地風水理論選址。
左青龍右白虎前朱雀後玄武，務求做到背山面水,左右兩盤地，係一個好嘅聚福之地
而呢個皇城原來都只係200 年歷史

喺呢個門之前已經會有得入無出嘅單程路買皇城入場卷, 都係幾十蚊港紙

我地去呢日有落雨，周圍都濕濕笠笠咁，不過都無損雅興

太和殿，當時皇帝臨朝聽政嘅地方

沿用中國古代建築嘅入榫設計，鬼斧神工

殿內都係一詩配一畫嘅裝飾

皇城入面嘅大空地

有好多當時皇帝嘅生活都有相為證，喺呢啲紅走廊到show,想睇就自己探索，唔劇透了 而有關歷代越皇帝嘅功積，都有展板介紹

其實入面全部都係中文，不過都真係唔多明

入面唔同殿都定期有維修工程

除左太和殿，城內仲有將幾個殿變成博物館，Souven store等等。

剩係呢個皇城都行左我地三個鐘。。

到近四點到，我地就行完，上番車去左Hue City中心到食野。我地只係食頹Lotteria 炸雞,無影相

食完就搭番兩個鐘番酒店。
來回4個鐘，承惠 1500K, 五百蚊倒。係成個trip最貴嘅一程車了。
番到都七點幾，兩個死懶鬼就無再做其他野了

Day 2 完~

我地呢幾日朝朝都有食早餐，九點幾十點。你有喺個段時間食我地就會見過

越菜同西餐請問有冇抵食推介

打的 小心比人屌

前幾個月一個人去完

其實一啲都唔危險，全程私家車出入

不過係巴拿山 天氣太差 差啲冇車返黎

咦樓主 我同你同一架機去 同一間酒店

lau ming

峴港有無clubbing?

係胡志明 29號返香港
自己一個黎hea玩

有冇巴打31號-6號會係河內

剛剛係河內返黎留

黎緊一月會去

2月頭去

無更新

來緊1月都去，有無人怕野食唔乾淨?同返香港生皮膚病或黑班

留名中意行博物館多過shopping

黎緊1月尾會去 想問下峴港入夜後有咩玩 有冇夜市之類行？

推

thai, fyi

爛左尾

仆街
今日打左day 3 存左草稿無撚哂 放心唔會爛尾
呢幾日忙住出唔到文
我盡快打番，大家可以討論住問問題先
預告番 day 3有五行山，會安古城同night club
抱歉抱歉

爛尾

可應到我飛個日都未出哂

黎緊都會去，一月天氣點呀？我見都得十幾度會唔會好凍！？咁咪冇得落水玩

落水凍，平時都唔算凍

係咪講英文就得？
女仔一個人去會唔會好危險？

會安既酒店好正呀救命

超少人識講英文
我出入搭grab都算ok

Lm 3月頭去峴港
見到深水埗鴨寮街有張越南上網卡50蚊有15gb諗緊買唔買好

3月中
巴打簡咩航空

我都係3月喎 8號

比個忠告大家
去峴港千祈唔好住danang petro hotel
就算免費都唔好住

我未買，但應該3月中

見快運而家671 來回一個好

0805 機去，1105機返

一個人去，有咩行程呀

details

你幾人/幾時去呀巴打?
去左咩景點

建議去到先buy, 5USD 無限4G

如果8點幾到峴港
開左鋪未?

下星期去峴港，我想問下占婆島既潛水day tour 玩唔玩得過

應該會同朋友去，行程未諗

去峴港4日3夜，大約會洗到幾多錢？

我12月中去左 2個人都係出入搭grab

去左會安(小心比人呃入場票錢) 五行山

係峴港不停搵好西食

食海鮮平到喊

利申:真絲

樓主唔去埋Bana hill同myson？

食海鮮有冇好介紹，除左海鮮仲有咩好西推介
自己一個去食會唔會好奇怪，諗住叫隻龍蝦自己食

yes la 一出閘, 成條走廊都賣卡, 當地買即開即試安全過鴨記~

[warm reminder] 你用grab的話, 用當地電話收sms呀, dont register your hk number in da nang as you cant receive verify sms

同BF去?
河馬我識你wo..近來爛左對boost

5行山....好睇咩?
會安我想留2晚OK?

呢個天氣去? 玩命呀 個邊都幾凍又日日落雨( 雨季中)

洗左幾錢到？？

BomBom

hkexpress

邊間？機場買？
因為我上網睇有人話買完電話卡壞左上極都上唔到用左半日去搞張電話卡

咁都相認到

會安唔洗留2日啦 一日都夠曬啦

間野好邪
親身經歷，開完房住都無住就走左

願聞其詳

8月一個晚上，一入去，成個lobby 無客
得一個前台staff，仲要好似d鬼咁陰屍細氣又白又頹
已經覺得唔舒服，初頭心諗係up dup姐
住過其他酒店就會覺得怪, d人好熱情好有中氣架
跟住搭lift上樓，唔記得幾樓啦，一開lift門，成條走廊勁間，開得幾盞燈，lift係走廊中間，即係一出lift就有得轉左轉右，我既右邊係一盞燈都無開，成條走廊係黑色，左邊就得幾盞燈，唔係開曬，就算開左盞都仲有d暗位個種
我已經覺得寒寒地
最恐怖既係，佢全部房門都唔係關門，關都係淨返個空隙位，仲要全部無開燈，走廊仲打斜泊左架清潔車係到，但成層勁靜，一個人都無，一間住左人既房都無
都上到黎，咪照入房睇下，開房門個下已經好淆，幾驚開燈個下有人望住我，敲完門入房開燈，幾殘下，廁所幾腥，最緊要既係由我入房個下已經feel到好強既不協調感同埋個背脊好寒，但個陣8月咁熱，我仲要著住件褸準備落bar溝女，竟然係寒
開冷氣，無風聲但照噴緊冷風，成間房好靜好靜，又有一種比人望住既感覺，我到處望下，好多照身鏡，床頭又有，衣櫃又有，牆又有，我無關房門方便走佬，係房入面望返出走廊，更加有一種好假既感覺，就好似係鬼片，走廊又暗又殘，一開是但一間房門又好光猛，我坐係到一陣，仲係好寒，摷下衣櫃個d睇下有無聖經，雖然係無但係衣櫃個邊有得再行入少少，有個窗，窗隔黎仲有個容納到兩個人既角位，但無燈照到 好暗，成間房真係好寒好唔協調，頂唔順即刻蚊卡走人，一條直路行去間bar都係寒寒地，唔知係咪比野跟住啦，都有回頭望下，條路好暗無街燈又無人，後尾行近左間bar，突然咩寒意都無曬，反而變熱熱地，正常夏天著褸既感覺

第日中午去還卡，有陽光射到入去，前台係第二個男人，著西裝既，應該高職位d，我話check out，原本都笑笑口，佢睇一睇我房號，跟住面容怪怪地，要形容就係害完人見到佢仆街之後個尷尬表情，就話ok可以走，房都無check，我就即刻行出陽光照住既地方曬兩曬食支煙先

自己一個人去 黎緊我都係自己一個人去，不過我唔驚鬼

幾凍
仲諗住下星期果到二十幾度,帶幾件短袖過去

唸多左, 朋友12月尾去完, 9成時間陰天+小雨, 1定唔會咁熱 大概17度左右日頭.......得短你實後悔...外套必帶........如你上埋bana hill, 會再凍成5,6度

特登上agoda搵黎睇間酒店
一見到呢啲款嘅酒店我已經打死唔會揀
你好有勇氣

我15-20/1都係一個人去 有無巴絲都去或者一個人去 可以食個飯（share下可以叫多d）飲下野

我見香港堅成有得兌vnd 我又唔係太想兌完usd再兌vnd蝕兩次手續費 有無人試過香港兌

有冇人試過去到atm㩒錢？

低好多，唔係邊會咁做

姐係係堅成唱好抵？去個邊唱最好？

去當地換呀

個到機場找換店好早收
銀聯卡可以係個到atm拎越南盾 匯率都係差唔多
搵唔到既可以酒店 匯率低d 或者係d租車店換
酒店我個陣計返港紙大約1:2600-2650
其他就1:2750-2900 不等 通常都2800-2850左右
唔好拎美金搭車 比人劏死
一定要用越南盾
機場出面好多唔同色既的士 好多時都唔係按錶收費，係要講價，但會劏人

Vanda hotel係幾高級但我平玩覺得貴
Kings finger hotel 門面up dup d但房就都還可以，而且平，同埋人情味搭救，門口Bell boy同埋reception 有個幾靚仔既前台好nice好好傾，去邊玩呀個d都好細心答你，真係frd咁，約埋佢去飲酒

不過越南酒店reception好多都好好人，有咩唔識唔明問佢地就得

有咩想知睇下我答唔答到你地
有間bar must go

如果你飛機係當地5點後先到峴港
建議係香港唱一兩百蚊港紙做越南盾先
搭車去酒店同食第一餐用
之後先慢慢搵換錢地方

換錢當地係用美金換越南盾 抵d同易換好多
港紙難換同匯率差d

美金係當地都係流通貨幣，到到都收
所以係香港將港紙唱曬美金先

我反而覺得唔駛唱美金過去
因為我上次去越南峴港都有唱定美金
但去到當地 ATM都多
有銀聯卡就襟得
最後完全無用過美金

巴打請問如果我夜晚7點先到峴港
係咪機會已經冇地方兌換

係咪中銀提款卡有銀聯Logo開左海外提款就ok？

係呀其實都方便
唔駛咁擔心

如果係咁就唔帶現金去了

機場找換店已經關曬
Grab car機場幾難grab下
拎美金去搭車實比人劏
唱定少少越南盾先啦

Btw grab car又好 的士又好
如果去食野/按摩，司機一定瘋狂做打手推介你去第二間，佢地有錢分既，唔洗理佢，照講去你想去既地方就得

按摩叫spa 邪骨叫massage
Spa好舒服，想邪骨求其搵的士佬/grab car佬同佢講massage boom boom佢就識車你去

要注意既係同一間銀行既atm，一樣樣，照有銀聯logo 但可能有d係唔得，唔係部部機得

上網卡落機係機場買就得
Grab car建議你係香港開通左先
你一grab到司機就會打比你，如果搵朋友開通會瘋狂打比朋友
當然 電話唔通都得，佢會text你/自動去你gps location

同埋好多酒店一到深夜就鎖門，可能2點3點就鎖咁，見到凌晨d叔叔係大堂訓，出入可能有d麻煩
但vanda呢d高級酒店就沒呢d煩惱

我5:45落機 電話卡仲有無

個邊用atm匯率ok嗎？ 聽講好似每次都會收手續費

邊間bar 諗住日日浦bar

想問下 峴港同會安有邊間sap好推介

ok ga
都係咁上下
手續費要收，唔記得幾多了

有

golden pine pub
夜晚10點幾11點去到差唔多架啦
多人到玩出馬路
你ig search hashtag就好多睇
去到係玩笑氣同飲酒
笑氣係個D大氣球，好正
35蚊港紙一大個，正路係玩波波洗費大過飲酒
玩波波同飲酒（我飲cocktail）玩三晚等於係香港落一次bar既價錢
你好YO得既又靚仔又玩得癲既唔洗錢飲酒，我個陣晚晚都有越南/韓國人請飲酒
只係比錢玩波波
我個陣去係極多韓國後生仔女
而家唔知了

峴港
queen spa或者上tripadvisor睇spa頭個幾位都差唔多咁上下
SPA要預約的，佢地email覆得好快

會安無去過spa唔知
但係古城D BAR同D舖頭都幾早關，1點左右已經關
會安係無咩野好玩，如果想去占婆島個D 最好早兩日同前台book tour/出發前email比hotel同佢book
我個陣去到book 第二日既tour都已經full booking

峴港好多韓國人
會安好多歐美人

有諗過去八婆島 但一條友好似無咩引去咁 個到係玩泘潛 深潛？

峴港D海鮮同越南牛河好好食
會安D酒店似渡假村，好歐美式好chill好靚
會安係chill下only，一兩日夠曬，最好租架電單車，個到好難grab car，因為細
渣車兩三分鐘，grab car同的士都唔接/劏人，行路又要行廿分鐘咁
自己租電單車去海灘/古城都得，唔想渣既咁酒店通常都係有單車租比你既
但廢青唔想踩單車
電單車就前面個個渣，後面個個睇GPS睇地圖啦
個陣我都係咁，佢個到D交通潛規則世界級，佢地用嗶黎做通知比你行定自己要過咁
唔好渣咁快啦
自己小心D，好彩既係我無炒車
黎緊我應該會自己去多次，呢個城市幾岩我

諗緊去唔去巴拿山好 第一入場不是平
第二自己一個去=自己去op
但裹面又幾靚想入去影下相

浮潛，前台話玩一日差唔多，好似早上8定9點就有車係酒店接你出發，5點左右返黎
亦有half day plan
酒店佢有leaflet 同你介紹有咩行程，但聽講個浮潛都係泰國好玩D

我會租啊電單車 諗住揸去美山
邊到揸去會快d

咁不了 ching有無tg 仲想請教你多d

一定要去
酒店BOOK車去，8,9點出發，5點走差唔多，佢好似4點幾就要人走，5點關門？
唔多記得，入面除左好撚靚之外只可以用神奇黎形容，你去過就知，
我個陣撞岩有啤酒節，請左成班俄國人著到童話式咁又跳舞又啤酒，
勁似入左disney 卡通入面既feel
霍格華茲式既迪士尼，個到天氣又一時清，天堂咁，一時好大霧，秘境咁
又有室內機舖，唔洗入幣！！
仲有好多好多，個到係山頂，勁大勁大勁大，又靚又多野玩
D 員工幾靚女

我12月尾去巴拿山個陣 凍到仆街 仲要撞正落雨又勁大風

咁就要去下啦 自己揸車去會唔會太遠

渣到懵，book車啦
我係酒店book 車去美山的，都幾遠下，坐左成粒鐘車
酒店book車去呢D景點既話，佢會同你約好幾點出發，幾點走，到時候佢就係個到等你
準時出發準時走，香港人應有質素，唔好要人等
重點係平勁多
美山入面有一個位有得睇D民族舞，但唔知幾時有，我個陣撞岩有，睇左陣
門口有個展館，無咩特別，入面有個大遺跡影完相就無咩特別

諗住一路揸一路停下影下相 所以就諗緊峴港過定會安過近

巴拿山係凍D架，山頂呀嘛
個纜車都好似係全世界最長啦
個纜車都坐十幾廿分鐘先上到第一個位，玩完睇完又要再轉第架纜車上山頂
真係好高好凍
佢高到係有座大佛係個到，但係個大佛頭比薄薄雲層遮住

星期六有得睇龍橋噴火 好正